立會禁批評「特首講大話」

立會禁批評「特首講大話」

【本報訊】一宗《逃犯條例》修訂，再度凸顯建制派的醜惡臉。議會陣線毛孟靜上月9日於立法會行政長官答問會指特首林鄭月娥「講大話」，被立法會主席梁君彥（圖）指其言論嚴重冒犯，要求收回不果，終將毛逐出會議廳，梁其後指毛所指的「講大話」在英國國會屬「非議會語言」，又指有關裁決已成案例。立法會秘書處近日更新會議《主席手冊》，特別在附錄「不適宜在議會使用的言詞」加入有關林鄭「講大話」的裁決，不容立法會日後再出現「行政長官講大話」的言論，民主派直斥梁君彥保駕護航，變相容許特首公然在立法會「講大話」。

相關新聞：視障者反送中 守護社會光明

楊岳橋諷保障官員說謊權

翻查過往被裁定不適宜於議會使用的言詞，包括有2009年裁定的「仆街」及2010年裁定的「狗屎」法律；而在梁君彥新增裁定後，議員日後若在會議指摘特首講大話，或被逐出議事廳，變相成官員講大話的「護身符」。公民黨黨魁楊岳橋便諷指：「立法會各級主席（上至大主席下至附屬法例小組主席）必須保障官員在立法會講大話的權利，邊個話特首講大話，就掉邊個出去。」

民主黨立法會議員尹兆堅坦言對梁君彥當日裁決莫名其妙，「好明顯係為咗林鄭唔好被羞辱，幫佢保駕護航，隨意搬龍門」。他強調議員指特首「講大話」，「絕對有可能係事實嘅陳述，咁唔通佢講錯咗糾正佢都唔得？」，而事實上除「講大話」外，尹指出，尚有不少詞語如「顛倒是非」與「講大話」意思類近，質疑是否要一律禁用，「其實佢（梁）呢個裁決係好錯，根本執行唔到，係咪全部同類意思都唔俾講吖？」

■記者許偉賢

上一則
上一則
李家超死撐：內地依法治國

下一則
下一則
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知

視障者反送中 守護社會光明
惡法違程序直上立會大會張建宗反自稱受害者
李家超死撐：內地依法治國
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知
劉兆佳：升至主權層次 京不退讓
澳洲港人6.9同步上街反修例
內地多潛規則 中小企憂踩地雷
新移民也聯署「來自大陸，不可能信中國式法治」

大口狗正垃圾！

依個時候就話英國國會 都幾雙重標準喎

英國國會可以拍枱拍到你講唔到一句野喎

奶共大口狗

梁其後指毛所指的「講大話」在英國國會屬「非議會語言」，又指有關裁決已成案例。

下？ 而家又講英國啊？ 唔係中國喇咩？

輸打贏要係奶共狗特色嚟

必須保障官員在立法會講大話的權利

好囉

和諧到

唔緊要，以後咪讚佢誠實！

全世界最誠實既人 = 林鄭

希望民主黨唔好唔記得係邊個令大口狗坐上主席位

借位推下自已個post

（大話精回帶）林鄭月娥回顧從政生涯，自言經常主動撤回爭議草案

屌你老母大口狗

大口狗話777上親黎都係講大話, 呢啲事實就唔好當面篤爆佢啦

裁決莫名其妙 更簡直可笑

都幾好笑
錯個個無問題
係解決指出錯問題既人

支那HK

唔係回歸咗咩，仲做洋奴漢奸跟英國？

同曾鈺成真係無得比

零票功能組別主席講英國議會

特首唔係MP, prime minister係。你要禁人插你，唔該完完全全跟返英國個套

FYI: 英國議都唔比話人講大話